<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Handy Code</title>
    <link>https://ingvarlistard.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Handy Code</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ingvarlistard.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DavMail как служба systemd</title>
      <link>https://ingvarlistard.github.io/p/davmail-as-systemd-service/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ingvarlistard.github.io/p/davmail-as-systemd-service/</guid>
      <description>Введение За последние 3 года я несколько раз прибегал к использованию davmail и конкретной статьи https://semanticlab.net/desktop/e-mail/linux/sysadmin/Managing-DavMail-with-systemd-and-preventing-service-timeouts-after-network-reconnects/. Поэтому решил сделать перевод в свои заметки и опубликовать здесь.&#xA;DavMail обеспечивает доступ к серверам Exchange по стандартным протоколам, таким как IMAP, SMTP и Caldav. Таким образом, он позволяет пользоваться корпоративной электронной почтой с помощью вашего любимого почтового клиента, например Mail Spring, Thunderbird, Geary.&#xA;Ниже описано, как автоматизировать запуск DavMail посредством создания systemd-сервиса и обеспечить его работоспособность даже после переподключения к сети.</description>
    </item>
    <item>
      <title>TFTP-сервер напримере прошивки TPLink Archer C6</title>
      <link>https://ingvarlistard.github.io/p/tftp-server-example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ingvarlistard.github.io/p/tftp-server-example/</guid>
      <description>Проблема На досуге ради интереса и большого потенциала, решил прошить свой роутер на открытую прошивку OpenWrt. Прошиться было очень просто - в админке роутера, в разделе Firmware просто выбрать бинарник с прошивкой, и дождаться загрузки роутера. После наката OpenWrt с досадой обнаружил, что для подключения к интернету на моем провайдере используется VPN-протокол L2TP. Однако в прошивке OpenWrt для роутера Archer C6 по-умолчанию не были предустановлены пакеты для работы по этому протоколу.</description>
    </item>
    <item>
      <title>YouTube Tricks - Как пользоваться YouTube с минимумом потерь</title>
      <link>https://ingvarlistard.github.io/p/youtube-tricks/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ingvarlistard.github.io/p/youtube-tricks/</guid>
      <description>Проблема YouTube&amp;rsquo;ом пользуются все. Кто-то для развлечения, кто-то для обучения. Лично я провожу в нем часы ежедневно: просмотр MOOC курсов, научно-популярных докладов, интервью, прослушивание каких-либо видео в фоне или во время еды.&#xA;Однако в последнее моя поисковая и рекомендательная выдача сильно упала в качестве. Мне прилетает большое количество рекомендаций уже просмотренных или частично просмотренных видео, видео с одних и тех же каналов. Такое ощущение, что я оказался в изоляции внутри пузыря своих подписок.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuxt &#43; Django &#43; GraphQL на примере</title>
      <link>https://ingvarlistard.github.io/p/nuxt-django-graphql/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ingvarlistard.github.io/p/nuxt-django-graphql/</guid>
      <description>Предисловие Nuxt — &amp;ldquo;фреймворк над фреймворком Vue&amp;rdquo; или популярная конфигурация Vue-based приложений с использованием лучших практик разработки на Vue. Среди них: организация каталогов приложения; включение и преконфигурация самых популярных инструментов в виде Nuxt модулей; включение Vuex по-умолчанию в любую конфигурацию; готовый и преднастроенный SSR с hot-reloading&amp;rsquo;ом&#xA;Django — самый популярный веб-фреймворк на почти самом популярном языке программирования на сегодняшний день — Python. Сами разработчики позиционируют проект как &amp;ldquo;Веб-фреймворк для перфекционистов с дедлайнами&amp;rdquo;.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
